[
	{
		"question": "ماذا يسبب سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟",
		"o1": " اضافة طاقة للمحرك لكن مع اجهاد",
		"o2": " خراب المحرك",
		"o3": " سير غير منتظم",
		"o4": " تبخر الماء المقطر في البطارية",
		"answer": " خراب المحرك"
	},
	{
		"question": "قبل تحريك المركبة صباحا عليك",
		"o1": " فحص الزيت",
		"o2": " استعمال الزامور الهوائي",
		"o3": " فصل المقطورة عن القاطرة",
		"o4": " وضع احذية الامان تحت العجلات",
		"answer": " فحص الزيت"
	},
	{
		"question": "ما هو السبب حسب رأيك اذا كان مقياس الزيت يدل على كمية زيت فوق الخط ؟",
		"o1": " تمدد الزيت من جراء سخونة المحرك",
		"o2": " مضخة الزيت تعمل اسرع من المعتاد",
		"o3": " دخول وسخ للزيت",
		"o4": " تسرب وقود للزيت",
		"answer": " تسرب وقود للزيت"
	},
	{
		"question": "انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه",
		"o1": " خلل في مضخة الزيت",
		"o2": " كسر في صمام المحرك",
		"o3": " ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار",
		"o4": " خلل في مولد الكهرباء",
		"answer": " خلل في مضخة الزيت"
	},
	{
		"question": "يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت",
		"o1": " مرة كل اسبوع",
		"o2": " كل يوم",
		"o3": " قبل كل سفرة طويلة",
		"o4": " عند تغيير الزيت فقط",
		"answer": " كل يوم"
	},
	{
		"question": "بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟",
		"o1": " جهاز الكهرباء",
		"o2": " جهاز الفرامل",
		"o3": " جهاز القيادة",
		"o4": " جهاز الغيارات",
		"answer": " جهاز الفرامل"
	},
	{
		"question": "لماذا يجب تفريغ خزان الهواء في المركبة المجهزة بفرامل هوائية ؟",
		"o1": " لاخراج المياه التي تجمعت في خزان الهواء",
		"o2": " لاطلاق الضغط في الفرامل",
		"o3": " لتحرير الضغط في مواسير الهواء",
		"o4": " يجب تفريغ الخزان عند تغيير الزيت فقط",
		"answer": " لاخراج المياه التي تجمعت في خزان الهواء"
	},
	{
		"question": "لكي نتاكد من وجود ماء كافي داخل الرادياتور ، يجب",
		"o1": " اخراج مقياس الماء لنرى الى اى مدى يصل الماء",
		"o2": " فحص ذلك بواسطة مقياس الماء في لوحة المقياس",
		"o3": " فتح غطاء الرادياتور لنرى الى اى حد يصل الماء",
		"o4": " التوجه الى الكراج لفحص الرادياتور",
		"answer": " فتح غطاء الرادياتور لنرى الى اى حد يصل الماء"
	},
	{
		"question": "عند الضغط على دعسة الفرامل",
		"o1": " تتوقف المركبة في نفس المكان لكن المحرك يتوقف عن العمل",
		"o2": " تتوقف المركبة في نفس المكان اذا كانت سرعتها لغاية 20 كم/ساعة",
		"o3": " تتوقف المركبة في نفس المكان",
		"o4": " تستمر المركبة في السير لمسافة ما ثم تتوقف",
		"answer": " تستمر المركبة في السير لمسافة ما ثم تتوقف"
	},
	{
		"question": "كيف يتكون ضغط الهواء اللازم لجهاز الفرامل الهوائية ؟",
		"o1": " بواسطة ضاغطة (كمبرسور)",
		"o2": " بواسطة جهاز الفرامل",
		"o3": " بواسطة جهاز الامتصاص",
		"o4": " بواسطة (الترموستات) جهاز تنظيم الحرارة",
		"answer": " بواسطة ضاغطة (كمبرسور)"
	},
	{
		"question": "كيف يشغل الهواء صندلة الفرامل في جهاز الفرامل الهوائية ؟",
		"o1": " يشغل الهواء اسطوانة صندلة فرامل المركبة على صحن الفرامل",
		"o2": " بواسطة ضغط الهواء الذي يشغل حجاب حاجز وهذا الحجاب يشغل آلة ميكانيكية",
		"o3": " يضغط الهواء الزيت الموجود داخل الجهاز",
		"o4": " يدخل الهواء الى العجلات ويشغل طبلة الفرامل",
		"answer": " بواسطة ضغط الهواء الذي يشغل حجاب حاجز وهذا الحجاب يشغل آلة ميكانيكية"
	},
	{
		"question": "تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية",
		"o1": " لا يلزم القانون وجود جهازين للفرامل",
		"o2": " لا اهمية لصورة التشغيل",
		"o3": " بصورة منفردة",
		"o4": " بصورة مشتركة",
		"answer": " بصورة منفردة"
	},
	{
		"question": "بماذا تزود فرامل الاستعمال التي تعمل بالهواء ؟",
		"o1": " بصمام امان ومقياس لضغط الهواء واداة تحذير وصمام اطلاق",
		"o2": " بلوحة انذار خلف المركبة",
		"o3": " بمقياس ضغط الزيت في الضاغطة",
		"o4": " بدعسة فرامل كبيرة",
		"answer": " بصمام امان ومقياس لضغط الهواء واداة تحذير وصمام اطلاق"
	},
	{
		"question": "عليك التاكد قبل ان ترفع المركبة لتغير عجل",
		"o1": " استعمال فرامل اليد حتى انزال العجل",
		"o2": " عدم استعمال فرامل اليد بتاتا",
		"o3": " عدم استعمال فرامل اليد حتى انزال العجل",
		"o4": " ضمان عدم تحرك المركبة وكذلك يجب استعمال فرامل اليد",
		"answer": " ضمان عدم تحرك المركبة وكذلك يجب استعمال فرامل اليد"
	},
	{
		"question": "اذا لاحظت ان عجلة القيادة تنحرف بصورة فجائية فماذا تفعل ؟",
		"o1": " تستمر في السير فهذا يعني ميلان في الطريق",
		"o2": " تفحص شدة صواميل العجلات الامامية",
		"o3": " تفحص الزيت في جهاز المقود",
		"o4": " تفحص شاصي المركبة",
		"answer": " تفحص شدة صواميل العجلات الامامية"
	},
	{
		"question": "ما هو السبب في فراغ مبالغ فيه في جهاز المقود ؟",
		"o1": " محور المقود ملتوي",
		"o2": " الاطارات متآكلة",
		"o3": " كرة جهاز المقود (البطيخة) متآكلة او فراغ في توصيل شبكة المقود",
		"o4": " خراطيم المقود متآكلة",
		"answer": " كرة جهاز المقود (البطيخة) متآكلة او فراغ في توصيل شبكة المقود"
	},
	{
		"question": "لكي نفحص بان هناك ماء كافي الرادياتور ، يجب",
		"o1": " طمس مقياس الماء في الرادياتور لنرى كمية الماء",
		"o2": " ان نرى عقرب مقياس الماء الموجود في الجهه اليمنى",
		"o3": " ان نرى على مقياس الماء الكمية التي حددها المنتج",
		"o4": " فتح غطاء الرادياتور ، لنرى اذا هناك ماء كافي",
		"answer": " فتح غطاء الرادياتور ، لنرى اذا هناك ماء كافي"
	},
	{
		"question": "اذا شعرت اثنا السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟",
		"o1": " مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة",
		"o2": " تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة",
		"o3": " عليك ان تقف في الحال مع استعمال فرامل الاستعمال والفرامل المساعدة",
		"o4": " تضغط بشدة على دعسة الفرامل لكي تقف المركبة",
		"answer": " مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة"
	},
	{
		"question": "عليك اخذ المركبة الى كراج خاص لفحص توازن العجلات",
		"o1": " عندما تشعر بأن فرامل الاستعمال لا توقف المركبة",
		"o2": " عندما تشعر بتآكل سريع للاطارات",
		"o3": " عندما تشعر ان الفرامل المساعدة ترجع بسهولة",
		"o4": " عندما تشعر بنقص في قدرة المركبة",
		"answer": " عندما تشعر بتآكل سريع للاطارات"
	},
	{
		"question": "توازن عجلات غير صحيح يسبب",
		"o1": " تآكل سريع في الاطارات",
		"o2": " فقدان سريع لضغط الهواء في الاطارات",
		"o3": " تآكل سريع في محور المقود",
		"o4": " ارتفاع سريع في حرارة العجلات",
		"answer": " تآكل سريع في الاطارات"
	},
	{
		"question": "يجب ان تكون الاطارات الموجودة على نفس المدار",
		"o1": " من نفس السمك",
		"o2": " من نفس المقاييس",
		"o3": " من نفس اللون",
		"o4": " من نفس الانتاج",
		"answer": " من نفس المقاييس"
	},
	{
		"question": "كيف تفحص اذا كانت كمية الماء في المبرد (الرادياتور) كافية ؟",
		"o1": " تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا",
		"o2": " بواسطة ساعة الحرارة",
		"o3": " تسحب مقياس الماء من الرادياتور لكي تفحص كمية الماء",
		"o4": " تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور",
		"answer": " تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا"
	},
	{
		"question": "هل يجوز تنفيذ تغيير في مبنى المركبة او نوعها ؟",
		"o1": " يجوز بشرط ان يبلغ عن ذلك في موعد الترخيص السنوي للمركبة",
		"o2": " يجوز اذا نفذ التغيير في كراج مرخص",
		"o3": " يجوز لصاحب المركبة عمل ذلك اذا كانت هناك ضرورة لهذا التغيير",
		"o4": " يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص",
		"answer": " يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص"
	},
	{
		"question": "اذا كان ضغط الهواء في الاطارات الامامية في المركبة منخفض",
		"o1": " يكون عمل المقود سهلا",
		"o2": " يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة",
		"o3": " يكون سير المركبة سلسا وبدون اهتزازات",
		"o4": " يقلل من احتكاك الاطارات مع سطح الطريق",
		"answer": " يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة"
	},
	{
		"question": "عند الضغط على دعسة الكلاتش",
		"o1": " المحرك يجتهد اكثر من اللزوم",
		"o2": " المحرك يزيد القوة المنقولة لتحريك العجلات",
		"o3": " المحرك لا يوصل القوة للعجلات",
		"o4": " المحرك يسرع اكثر ونصعد بسرعة في الطريق الصاعدة",
		"answer": " المحرك لا يوصل القوة للعجلات"
	},
	{
		"question": "ما هو الترتيب اللازم لتغيير العجل",
		"o1": " قبل كل شي رفع العجل ، وبعد ذلك فتح البراغي تماما",
		"o2": " فتح برغيين فقط ، رفع العجل ، وفتح باقي البراغي",
		"o3": " ترخية البراغي قليلا ، رفع العجل وبعد ذلك حل البراغي تماما",
		"o4": " فتح جميع البراغي تماما وبعد ذلك رفع العجل",
		"answer": " ترخية البراغي قليلا ، رفع العجل وبعد ذلك حل البراغي تماما"
	},
	{
		"question": "يجب ان تفحص كمية الزيت في المحرك",
		"o1": " كل يوم",
		"o2": " مره في الاسبوع",
		"o3": " فقط اذا المحرك يسخن جدا",
		"o4": " مره في الشهر",
		"answer": " كل يوم"
	},
	{
		"question": "لمن يجوز ان يصلح مضخة البخ في محرك ديزل ؟",
		"o1": " كراج مرخص لتصليح جهاز الوقود في محركات الديزل",
		"o2": " كل ميكانيكي في كراج مرخص",
		"o3": " كل شخص مخول بادارة كراج",
		"o4": " صاحب كراج لتصليح محركات الديزل",
		"answer": " كراج مرخص لتصليح جهاز الوقود في محركات الديزل"
	},
	{
		"question": "هل يجب أن نقفل مضخة البخاخات بسداد بلومبه ( ختم رصاصي )",
		"o1": " نعم واجب اذا كان الماتور أكثر من 3 سلندر",
		"o2": " نعم واجب في محرك البنزين",
		"o3": " نعم واجب تركيب قفل بلومية ( ختم رصاصي ) على كل محرك ديزل",
		"o4": " لا يلزم تركيب قفل بلومبه ( ختم رصاصي )على مضخة البخاخ",
		"answer": " نعم واجب تركيب قفل بلومية ( ختم رصاصي ) على كل محرك ديزل"
	},
	{
		"question": "ما هي وظيفة البخاخ في محرك الديزل",
		"o1": " بخ الوقود في المحرك",
		"o2": " بخ الوقود لمضخة الوقود",
		"o3": " بخ الوقود على المحرك",
		"o4": " بخ الوقود في غرفة الاحتراق",
		"answer": " بخ الوقود في غرفة الاحتراق"
	}
]